\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{TRANSFERENCIA DE CALOR}$\quad$(168033)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\

\\
Objetivos da Disciplinas:
\\
Proporcionar conhecimento teóricos e aplicados sobre os fundamentos da transferência de calor por condução, convecção e radiação. 
\\
                                                
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
1. INTRODUÇÃO 
\\
     1.1 Fundamentos da transferência de calor
\\
 2. CONDIÇÃO
\\
     2.1 Problemas 1-D
\\
     2.2 Problemas Quasi - 1D (Aletas) 
\\
     2.3 Problemas 2-D  - Soluções analíticas 
\\
     2.4 Métodos Númericos em condução
\\
     2.5 Condutores Transiente
\\
3. CONVECÇÃO 
\\
    3.1. Generalidades 
\\
    3.2. Escoamentos externos
\\
    3.2.1.Teoria de camada limite
\\
    3.2.2. Análise de casos e fórmulas empíricas
\\
    3.3. Escoamentos internos em dutos
\\
    3.3.1. Escoamentos em dutos 
\\
    3.3.2. Análise de casos e fórmulas empíricas
\\
    3.4. Convecção natural  
\\
4. RADIAÇÃO 
\\
    4.1. Fundamentos
\\
    4.2. Propriedade radioativas de superfícies 
\\
    4.3. Troca de calor entre superfícies
\\
    4.4. Fator de forma 
\\
    4.5. Troca de calor entre superfícies negras
\\
    4.6. Troca de calor entre superfícies cinzas
\\
5. EXPERIÊNCIAS DE LABORATÓRIO 
\\
                               
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\

\\
1. F. P. INCROPERA e D.P. de WITT; Fundamentos de transfêrencia de Calor e de Massa , Ed. LTC, 1992.
\\
2. A. BEJAN; TRANSFERÊNCIA DE DE CALOR, Ed. markon, 1995.
\\
3. J. P. HOLMAN; Transferência de Calor, Ed.McGraw-Hill, 1983.  
\\
4. F. KREITH; Principios da Transferência de Calor, Ed. E. Blücher, 1974. 
\\
5. C. MALISKA; Transferência de Calor e MecÂnica dos Fluidos Computacional, Ed. LTC, 1995.
\\
6. V. S. ARPACI;  Comduction Heat Transfer, Ed. A. Wesley, 1966. 
\\
7. A. BEJAN; Convective Heat Transfer, Ed. J. Wiley, 1987
\\
8. V. S. ARPACI \& P.S. LASEN; Convection Heat Transfer, Ed. Prentice-Hall, 1984.
\\
9. E. M. SPARROW \& M. E. CRAWFORD; Radiation Heat Transfer, Ed.McGraw-Hill, 1978.
\\
                                 
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
ENM-168009 TERMODINAMICA 1 E
\\
ENM-168211 MECANICA DOS FLUIDOS 2 OU
\\
ENM-168840 TRANSPORTE DE CALOR E MASSA E
\\
ENM-168211 MECANICA DOS FLUIDOS 2 OU
\\
ENM-168009 TERMODINAMICA 1 E
\\
FGA-203866 Dinâmica dos Fluídos OU
\\
ENM-168009 TERMODINAMICA 1 E
\\
IQD-104353 Transf de Quant de Movimento 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}